\begin{dedicatory}
    Dedico este trabajo a todas las personas que me han acompañado en esta vida y contribuyeron a la formación de mi persona, a mis padres Carmen Elisa Bruna Olivares y Miguel Angel Soto Dimez, que me guiaron, instruyeron, formaron, criaron y me dieron las herramientas interpersonales, económicas, al igual del cariño incondicional, en donde siempre me acompañaron en los momentos felices y momentos difíciles apoyándome con sus consejos además de la contención que ellos me brindaron siempre.

    A mi hermana Daniela Andrea Soto Bruna, por estar siempre conmigo y acompañarme en a través de todo mi crecimiento brindándome momentos felices y cariño.

    A mi hijo León Ignacio Soto Retamales que me ha servido como fuerza inspiradora para poder continuar adelante incluso en los momentos más tensos y oscuros de mi vida.

    Gracias a toda la gente que me ayudó a formar como persona, profesional y ciudadano.
\end{dedicatory}
